\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=2.6 cm, right=2.8 cm, top=2.7cm, bottom=3 cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

% Apuntes propios. Contienen fórmulas que no existen en la naturaleza
%  pensando solo en practicar con diferentes combinaciones de elementos.

%\usepackage[pdftex=true,colorlinks=false,plainpages=false]{hyperref}

\title{\begin{Huge}\textbf{Nomenclatura\\
\vspace{0.7cm}
de\\
\vspace{0.7cm}
química inorgánica \\
\vspace{0.7cm}    }
\end{Huge}
\begin{small}
%https://bitbucket.org/llantones/apuntesfq/src/master/
\end{small}
}

\date{versión 2 --- \today }

\pagestyle{headings}

\begin{document}
%  Para que incluya a paragraph en el índice:
\setcounter{tocdepth}{4}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\newpage
\section {Valencia, número de oxidación y número de carga}
La valencia nos indica el número de enlaces que puede formar un átomo al unirse 
con otros. El número o estado de oxidación, cuyo signo se indica a su 
izquierda, es la carga eléctrica que tendría un 
elemento si 
consideramos que el enlace en el que participa es totalmente iónico. Y por 
último el número de carga, cuyo signo se indica a su derecha, indica la 
carga 
eléctrica de un ión y coincide con el número de oxidación en el caso de los 
iones monoatómicos. A continuación se 
indican los números de oxidación de metales y no metales.

%\addtocontents{toc}{\protect\setcounter{tocdepth{0}}
% \section {pepe}
% \addtocontents{toc}{\protect\setcounter{tocdepth{2}}
\begin{center} \textsc{metales}
\begin{tabular}{ | c | c | c | c | c | c | c | c |}
\hline
$+1$ &$+2$ & $+3$ & $+1$ y $+2$ & $+1$ y $+3$ & $+2$ y $+3$ & $+2$ y
$+4$ & $+4$ \\
\hline Li & Be & B & Cu & Au & Fe & Pd & Ti \\
Na & Mg & Al & Hg &  & Co & Pt &  \\
K & Ca & Bi & & & Ni & Sn & \\ Rb & Sr & & && Cr &Pb   &\\
Cs & Ba & & & & & Mn & \\
Fr & Ra & & & & & & \\
Ag & Zn & & & &  & & \\
NH$^{+}_4 $ & Cd &  & & & & & \\
\hline
\end{tabular}
\linebreak \linebreak
\textsc{no metales}
\begin{tabular}{| c | l | l  |}
\hline
negativas & no metales & positivas \\
\hline
$-1$ & H & $+1$ \\
$-1$ & F & \\
$-1$ & Cl, Br, I & $+1$, $+3$ ,$+5$ ,$+7$ \\
$-2$ & O  & \\
$-2$ & S, Se, Te & $+2$, $+4$, $+6$ \\
$-3$ &N, P, As, Sb & $+3$, $+5$ \\
$-4$ & C, Si & $+4$ \\
$-3$ & B & $+3$ \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\section{ Nomenclaturas} La Unión Internacional de Química
Pura y Aplicada (\textsc{iupac} en inglés) establece las recomendaciones
sobre nomenclatura (este término engloba tanto el nombre como la fórmula). Las 
actualmente vigentes datan del
año 2005. Según estas recomendaciones hay tres posibles nomenclaturas
sistemáticas: composición, adición y sustitución. También se permite
el uso de determinados nombres tradicionales. En estos apuntes usaremos
solo la nomenclatura sistemática de composición y la nomenclatura
tradicional.
\section{Combinaciones binarias}
El elemento con número de oxidación negativo se escribe a la derecha en
la fórmula y a la izquierda en el nombre (salvo unas excepciones que
veremos). En inglés el orden es el mismo en la fórmula y en el nombre.\\
En la nomenclatura de composición el elemento situado a la derecha lo
acabamos con el sufijo $-$uro, excepto el oxígeno, que en vez de
oxigenuro pondremos óxido, y el grupo OH$^-$, que en vez de
hidroxigenuro pondremos hidróxido. La cantidad de átomos la indicaremos
mediante: \\
\textit{a})~Prefijos multiplicativos latinos (mono, di, tri, tetra,
penta, hexa, hepta, octa, nona, deca, etc.). Cuando solo hay un átomo
no hace falta indicar el prefijo mono.\\
\textit{b})~Indicando el número de oxidación con números romanos entre 
paréntesis y sin espacio. Si un átomo solo tiene un número de oxidación no se 
indica.
\subsection{Óxidos}\noindent El oxígeno actúa con número de oxidación $-2$.
\subsubsection{Oxígeno + metal}
\begin{tabular}{ l l l	}
  &	\hspace{0.9cm} $\mathrm{c_{prefijos}}$ &\hspace{0.9cm}
$\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$\\
$\mathrm{Mg^{+2} O^{-2}\ \to \ MgO	}$& óxido de magnesio &
óxido de magnesio  \\
$\mathrm{Al^{+3} O^{-2} \ \to  \ \ Al_2O_{3} }$ & trióxido de dialuminio
& óxido de aluminio  \\
$\mathrm{Fe^{+2}  O^{-2} \ \to \ FeO}$  &
óxido de hierro      & óxido de hierro(\textsc{ii})	\\
$\mathrm{Fe^{+3}
O^{-2} \to  Fe_{2} O_{3}}$     & trióxido de dihierro	      & óxido
de hierro(\textsc{iii})
\end{tabular} \subsubsection{Oxígeno + no metal}
\begin{tabular}{ l l l	}
& \hspace{0.9cm} $\mathrm{c_{prefijos}}$ &\hspace{0.9cm}
$\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$\\
$\mathrm{S^{+2} O^{-2} \to SO }$ &óxido de azufre  &	óxido de
azufre(\textsc{ii})\\
$\mathrm{S^{+4} O^{-2} \to SO_2}$ & dióxido de azufre	 &
óxido de azufre(\textsc{iv})\\
$\mathrm{S^{+6} O^{-2} \to SO_3}$ &     trióxido
de azufre     & óxido de azufre(\textsc{vi}) \\
\end{tabular}
%Los óxidos formados con los elementos Cl, Br yI se escriben y
%nombran al revés:\\  \\
%\begin{tabular}{~l l~l  }
%$\mathrm{ O^{-2} Cl^{+3}  \to O_3Cl_2}$ &	dicloruro de
%trioxígeno & cloruro de oxígeno\\
%\end{tabular}
\subsection{Peróxidos}\noindent El oxígeno actúa en vez de $\mathrm{O^{-2}}$
como en los óxidos,
 como O$\mathrm{^{-2}_2}$. \underline{No se simplifican}.\\
\begin{tabular}{l l l	}
 &	\hspace{0.9cm} $\mathrm{c_{prefijos}}$
&\hspace{0.9cm}$\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$\\
$\mathrm{Cu^{+2}O^{-2}_2 \to CuO_2}$&   dióxido de cobre &
 peróxido de cobre(\textsc{ii})\\
$\mathrm{H^+ O^{-2}_2 \to H_2O_2}$& dióxido de dihidrógeno
& peróxido de hidrógeno \hspace{0.2cm}(agua oxigenada)\\
$\mathrm{Fe^{+3} O^{-2}_2 \to Fe_2 O_6}$& hexaóxido de dihierro &
peróxido de hierro(\textsc{iii})	\\
$\mathrm{Na^+O^{-2}_2 \to Na_2O_2 }$& dióxido de disodio  &
peróxido de sodio\\
\end{tabular}
\subsection{Hidruros} \noindent Son compuestos formados por H y otro átomo.
\subsubsection{ H + metal}
 \noindent El H   actúa con número de oxidación negativo.\\
\begin{tabular}{ l l l }
&  \hspace{0.9cm} $\mathrm{c_{prefijos}}$ &\hspace{0.9cm}
$\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$\\
$\mathrm{Pb^{+4} H^{-1} \to PbH_4}$ & tetrahidruro de plomo & hidruro de
plomo(\textsc{iv})  \\
$\mathrm{Cu^{+1} H^{-1} \to CuH}$ & hidruro de cobre & hidruro de
cobre(\textsc{i}) \\
\end{tabular}
\subsubsection{ H + no metal}
\noindent El H  actúa con número de oxidación positivo.
\paragraph{\textit{a})~H  +  F, Cl, Br, I , S, Se, Te.} Son gases.
Disueltos en agua son ácidos y se llaman hidrácidos (indicamos entre 
paréntesis el nombre de estas disoluciones).\\
\begin{tabular}{ l l  }
&\hspace{1.cm} $\mathrm{c_{prefijos}}$  \\
$\mathrm{H^+ Cl^{-1} \to HCl}$
& cloruro de hidrógeno (ácido clorhídrico)\\
$\mathrm{H^+ S^{-2} \to H_2 S}$ & sulfuro de dihidrógeno (ácido
sulfhídrico)\\ \end{tabular}
\paragraph{\textit{b})~H  +  B, C, Si,~N, P, As, Sb.} Las fórmulas y los
nombres
se escriben al revés, es decir, el elemento de número de oxidación 
negativo se
escribe a la izquierda en la fórmula y a la derecha en el nombre. 
\begin{tabular}{ l l l }
&	\hspace{0.25cm}
$\mathrm{c_{prefijos}}$ &\hspace{0.5cm} t\\
$\mathrm{C^{-4} H^{+1} \to CH_4}$	     &tetrahidruro de carbono &
metano\\
$\mathrm{Si^{-4} H^+ \to SiH_4}$   &tetrahiduro de silicio &\\
$\mathrm{B^{-3} H^+  \to  BH_3 }$	&trihidruro de boro & \\
$\mathrm{N^{-3} H^{+1} \to NH_3 }$	&trihidruro de nitrógeno
& amoniaco\\
$\mathrm{P^{-3} H^+ \to PH_3	}$	&trihiduro de fósforo &\\
$\mathrm{As^{-3} H^{+1} \to AsH_3}$	&trihiduro de arsénico &\\
$\mathrm{Sb^{-3} H^+ \to SbH_3}$	&trihiduro de antimonio & \\
\end{tabular}
\subsection{Sales binarias}
\subsubsection{Metal + no metal} \noindent El metal siempre actúa con número de 
oxidación
positiva, luego el no metal actúa con su número de oxidación negativo.\\
\begin{tabular}{ l l l }
& \hspace{0.9cm} $\mathrm{c_{prefijos}}$ &\hspace{0.9cm}
$\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$\\
$\mathrm{Au^{+3} Cl^- \to AuCl_3}$ &    tricloruro de oro& cloruro de
oro(\textsc{iii}) \\
$\mathrm{Na^+ Cl^- \to NaCl}$	 &cloruro de sodio  &	 cloruro de
sodio   \\
\end{tabular}
\subsubsection{No metal + no metal}\noindent Actúa con número de oxidación 
negativo el
más electronegativo. En la tabla periódica los elementos tienen más
electronegatividad conforme vamos hacia la derecha y hacia arriba.\\
\begin{tabular}{ l l l l }
&\hspace{0.9cm} $\mathrm{c_{prefijos}}$ &\hspace{0.9cm}
$\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$\\
$\mathrm{I^{7+} F^{-1} \to IF_7}$&	heptafluoruro de yodo  &
fluoruro de yodo(\textsc{vii})	\\
$\mathrm{P^{+5} Se^{-2} \to P_2 Se_5}$ &pentaseleniuro de difósforo &
seleniuro de fósforo(v)  \\
\end{tabular}
\section{Combinaciones ternarias}
\subsection{Hidróxidos}
 Metal + grupo hidróxido (OH$\mathrm{^-}$).\\
\begin{tabular}{ l l l l }
&	\hspace{0.9cm} $\mathrm{c_{prefijos}}$
&\hspace{0.9cm} $\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$\\
$\mathrm{Na^+ OH^- \to NaOH}$ & hidróxido de sodio& hidróxido de sodio\\
$\mathrm{Fe^{+2} OH^- \to Fe(OH)_2}$	&dihidróxido de hierro
&hidróxido de hierro(\textsc{ii}) \\
\end{tabular}
\subsection{Oxoácidos}
 \noindent Se consideran formados al añadir a un óxido no metálico una
molécula de agua.
Por ejemplo, si al óxido de azufre(\textsc{vi}), $\mathrm{SO_3}$, le añadimos
agua obtenemos el ácido: \\ \\
$\mathrm{SO_3 + H_2O \to H_2SO_4}$  \hspace {0.5cm} ácido sulfúrico\\ 

\noindent Los nombraremos usando los siguientes prefijos y sufijos:\\	\\
\begin{tabular}{ l l l}
Dos números de oxidación:& \hspace {0.2cm}Tres números de oxidación: & 
\hspace{1.4cm}Cuatro
números de oxidación:\\
\end{tabular}\\
\begin{tabular}{ l l l l l l l l }
pequeña:&--oso&\hspace
{1.9cm}pequeña:&hipo--&--oso&\hspace {1.45cm}pequeña:   &
hipo--&--oso\\
grande:&--ico&\hspace {1.9cm}intermedia:&
&--oso&\hspace {1.45cm}intermedia:&&--oso\\
&&\hspace {1.9cm}grande:&&--ico&\hspace {1.45cm}intermedia:&&--ico\\
& & & &  &\hspace {1.45cm}grande:&per--&--ico\\
\end{tabular}\\ \\
Por ejemplo, los ácidos del cloro y del azufre son:\\
\begin{tabular}{ l l l l }
&	\hspace{1.1cm} t &\hspace{1.1cm}& \hspace{1.1cm} t\\
HClO &ácido hipocloroso& \hspace{3cm}H$_2$SO$_2$& ácido hiposulfuroso\\
$\mathrm{HClO_2}$&\quad ''     \quad
cloroso&\hspace{3cm}H$_2$SO$_3$&\quad ''      \quad  sulfuroso\\
$\mathrm{HClO_3}$ & \quad ''    \quad clórico&\hspace{3cm}H$_2$SO$_4$&
\quad ''  \quad sulfúrico    \\
$\mathrm{HClO_4}$  & \quad '' \quad perclórico\\
\end{tabular}
\subsection{Sales neutras }
\noindent Sustituimos todos los hidrógenos de un oxoácido por un metal. 
Cambiamos
--oso por --ito e --ico por  --ato.\\ 
\begin{tabular}{l l l  }
&	\hspace{1.1cm} t	\\
NaClO	&hipoclorito de sodio (lejía)	\\
$\mathrm{Ca(ClO_3)}$&   clorato de calcio\\
$\mathrm{Sn(SO_4)_2 }$&  sulfato de estaño(\textsc{iv})\\
$\mathrm{Fe_2(SO_4)_3}$& sulfato de hierro(\textsc{iii})\\
\end{tabular}
\subsection{Sales ácidas}\noindent Sustitución parcial de los hidrógenos de
un ácido por metal.
 \\

\begin{tabular}{ l l l}
&	\hspace{1.1cm} t  \\
$\mathrm{NaHSO_4 }$&  hidrogenosulfato de sodio\\
$\mathrm{NaH_2PO_4}$& dihidrogenofosfato de sodio\\
$\mathrm{NaHCO_3}$&   hidrogenocarbonato de sodio \\
NaHS    & hidrógenosulfuro de sodio (proviene del $\mathrm{H_2S}$) \\
\end{tabular}

\section{Meta, piro y orto} \begin{tabular}{l c c c c c }
meta	& $\mathrm{\to}$	&1& molécula & de&  $\mathrm{ H_2O }$
\\
piro & $\mathrm{\to}$&2  &  '' &  \	''  &\	 '' \\
orto & $\mathrm{\to}$ &3 & '' &	 \	      '' &\  '' \\
\end{tabular}\\ \\
Todos los ácidos vistos hasta ahora son meta, pero se omite el
prefijo:\\
\begin{tabular}{l l}
$\mathrm{SO_3  + 1 \ H_2O  \to	H_2SO_4}$& ácido metasulfúrico\\
& ácido sulfúrico
\end{tabular} \\ \\
Los ácido del fósforo, arsénico y antimonio son excepción : \\
\begin{tabular}{l l}
$\mathrm{P^{+5}O^{-2} \to P_2O_5}$ \hspace{1cm} $\mathrm{P_2O_5 + 3 \
H_2O \to H_6P_2O_8 \to H_3PO_4}$ & ácido ortofosfórico \\
&	ácido fosfórico\\
\end{tabular} \\ \\
Se omite el orto, luego el ácido fosfórico es el ácido ortofosfórico.\\
\begin{tabular}{l l}
$\mathrm{P_2 O_5 + 2 \ H_2 O \to H_4P_2O_7}$ & ácido pirofosfórico\\
$\mathrm{P_2O_5 + 1 \ H_2O \to HPO_3 }$&	 ácido metafosfórico\\
\end{tabular}
\section{Ácidos del manganeso, cromo y boro} \noindent Aunque son metales, 
también
se comportan como no metales y forman oxoácidos y sus sales. En este
caso trabajan con estos números de oxidación:

\indent \hspace{5cm} Cr $\to$ +6\\
\indent  \hspace{5cm} Mn $\to$ +6, +7 \\
\indent  \hspace{5cm} B $\to$ +3 \\

\begin{tabular}{l l}
$\mathrm{Cr^{+6}O^{-2} \to CrO_3}$&\\
$\mathrm{CrO_3 + H_2O \to H_2CrO_4}$& ácido crómico\\
&\\
$\mathrm{Cr_2O_6 + H_2O \to H_2Cr_2O_7  }$ &ácido dicrómico\\
$\mathrm{K_2Cr_2O_7}$   &dicromato de potasio (sal habitual en
el laboratorio)\\
&\\
$\mathrm{Mn^{+6}O^{-2} \to MnO_3 }$&\\
$\mathrm{MnO_3 +  H_2O \to H_2MnO_4}$  &ácido mangánico\\
&\\
$\mathrm{Mn^{7+}O^{-2} \to Mn_2O_7 }$&\\
 $\mathrm{Mn_2O_7 + H_2O \to H_2Mn_2O_8 \to HMnO_4}$
&ácido permangánico\\
 &\\
$\mathrm{KMnO_4}$& permanganato de potasio (sal habitual en
el laboratorio)\\
& \\
$\mathrm{B_2O_3 +  3H_2O \to H_3BO_3}$ & ácido bórico (como en el caso
del fósforo se omite el prefijo orto)\\
\end{tabular}
\section{ Fórmulas y estado físico de algunos elementos químicos}
 \noindent A $P$=1~atm y $T$=$25~^\circ$C, tenemos:\\

\begin{tabular}{c c c}
\underline{$\mathrm{H_2, O_2, F_2, Cl_2, N_2}$} \hspace{2cm} &
\underline{$\mathrm{Br_2}$}\hspace{2cm} & \underline{$\mathrm{I_2}$}\\
gases \hspace{2cm} & líq. \hspace{2cm}   &	sólido cristalino\\
\\
\end{tabular} \\
\begin{tabular}{c } \underline{He, Ne, Ar, Kr, Xe, Rn}\\
gases\\ \\
\underline{Fe, Hg, Na, Cu, \ldots} \\
sólidos cristalinos excepto el Hg \\
\end{tabular}\\

\section{Formula o nombra los siguientes compuestos:} \begin{large}

\begin{enumerate}

\item  óxido de mercurio(\textsc{i})
\item	dióxido de estaño \item  óxido de azufre(\textsc{iv})
%\item	 dicloruro de oxígeno
 \item	trióxido de dinitrógeno

\item  óxido de manganeso(\textsc{ii})
\item óxido de  nitrógeno(\textsc{iii})
\item  óxido de azufre(\textsc{vi})
\item  óxido de estaño(\textsc{iv}) \\
\begin{tabular}{r r r} \indent	       \hspace{5cm}
$\mathrm{c_{prefijos}}$ \hspace{4cm} & $\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$ 
\hspace{0cm}
& \\
\end{tabular}
 \item $\mathrm{HgO}$
 \item  $\mathrm{CaO}$
 \item $\mathrm{Al_2 O_3}$
 \item	$\mathrm{CO_2}$  \hspace{9cm} óxido de carbono(\textsc{iv})
 \item  $\mathrm{SO_3}$
 \item  $\mathrm{Au_2O_3}$
 \item  $\mathrm{NiO}$
 \item  $\mathrm{N_2 O_5}$
 \item $\mathrm{CO}$    \hspace{9,2cm} óxido de carbono(\textsc{ii})
 \item $\mathrm{ Cr_2O_3}$
 \item $\mathrm{MnO_2}$
 \item $\mathrm{CrO}$
 \item  hidruro de sodio
 \item  fluoruro de hidrógeno
 \item  hidruro de calcio
 \item  telururo de dihidrógeno
 \item  tetrahidruro de carbono
 \item bromuro de hidrógeno
 \item  metano
 \item  trihidruro de fósforo

\begin{tabular}{r r r}
\indent \hspace{5cm} $\mathrm{c_{prefijos}}$ \hspace{4cm} &
$\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$	 \hspace{0cm}	 & \\
\end{tabular}

  \item $\mathrm{ NH_3}$
  \item $\mathrm{ FeH_3}$
  \item $\mathrm{ CrH_2}$
  \item $\mathrm{  BH_3}$
  \item $\mathrm{  SiH_4}$
  \item $\mathrm{  HI}$
  \item $\mathrm{  H_2S}$
  \item $\mathrm{  SbH_3}$

  \item	 cloruro de hierro(\textsc{ii})
  \item   yoduro de cobre(\textsc{i})
  \item fluoruro de fósforo(\textsc{v})
  \item   pentacloruro de fósforo
  \item fluoruro de azufre(\textsc{vi})\\
\begin{tabular}{r r r}
\indent \hspace{5cm} $\mathrm{c_{prefijos}}$ \hspace{4cm} &
$\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$	 \hspace{0cm}	 & \\
\end{tabular}

 \item $\mathrm{  KBr}$
 \item  $\mathrm{ ZnI_2}$
 \item	$\mathrm{Ca_3 P_2}$
 \item  $\mathrm{ Ag_2 Te}$
 \item  $\mathrm{NiI_3}$
 \item $\mathrm{ SF_2}$
 \item  $\mathrm{ PI_3}$
 \item  $\mathrm{ CrB}$
 \item $\mathrm{   NaOH}$
 \item $\mathrm{  Ca(OH)_2}$
 \item ácido carbónico
 \item ácido perbrómico
 \item ácido hiposulfuroso
 \item ácido selenioso
 \item   ácido nitroso
 \item   ácido arsénico

\begin{tabular}{r r r} \indent       \hspace{4cm}
$\mathrm{c_{prefijos}}$ \hspace{3cm} & $\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$
\hspace{3cm}	& t \\
\end{tabular}

 \item $\mathrm{  HClO}$
 \item $\mathrm{  H_2SO_4}$
 \item $\mathrm{ HNO_2}$
 \item $\mathrm{  H_2SeO_3}$
 \item $\mathrm{ HIO_4}$
 \item $\mathrm{  HBrO_2}$
 \item   clorato de potasio
 \item	sulfito de hierro(\textsc{ii}) % existe?
 \item   hidróxido de hierro(\textsc{iii})
 \item  hidróxido de amonio
 \item	 sulfato de amonio
 \item   hidrogenosulfuro de hierro(\textsc{iii}) % existe?
 \item hidrógenosulfito de litio %existe?
\item   ácido fosfórico
\item	ácido bórico
 \item	 ácido dicrómico
 \item   permanganato de cobre(\textsc{ii}) %existe?
 \item dicromato de sodio
 \item   ácido mangánico\\
\begin{tabular}{r r r} \indent	       \hspace{4cm}
$\mathrm{c_{prefijos}}$ \hspace{3cm} & $\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$
\hspace{3cm}	& t \\
\end{tabular}

\item $\mathrm{   Ca(HCO_3)_2}$
\item $\mathrm{  (NH_4)_2Cr_2O_7}$
\item $\mathrm{  H_4P_2O_7}$
\item  $\mathrm{  HPO_3}$
\item $\mathrm{  Fe_3(PO_4)_2}$
\item $\mathrm{Na_2O_2}$
\item $\mathrm{  H_2O}$
\item $\mathrm{  CO}$
\item $\mathrm{ (NH_4)_2Se}$
\item $\mathrm{  Fe_2O_6}$
\item $\mathrm{ FePO_3 }$
 \item $\mathrm{  NH_4OH}$
 \item $\mathrm{  Al(OH)_3}$
 \item $\mathrm{Co(IO_3)_2}$
 \item   óxido de plomo(\textsc{iv})
 \item   hidruro de platino(\textsc{ii})
 \item	 sulfito de estaño(\textsc{ii})
 \item	permanganato de oro(\textsc{iii}) %existe?
 \item hidrógenotelururo de titanio %existe?
 \item   fosfato de plata
 \item  ácido pirofosfórico
 \item	peryodato de mercurio(\textsc{i})
 \item tetraóxido de titanio
 \item   sulfuro de amonio
 \item   óxido de carbono
 \item peróxido de bario
 \item óxido de selenio(\textsc{iv})
 \item   ácido bromhídrico
 \item   yoduro de potasio
 \item	 boruro de manganeso(\textsc{ii}) %existe?
 \item	 hidrógenosulfato de litio
 \item   sulfuro de oro(\textsc{iii})
 \item hidróxido de hierro(\textsc{iii})\\
 \begin{tabular}{r r r}
\indent		\hspace{4cm} $\mathrm{c_{prefijos}}$ \hspace{3cm} &
$\mathrm{c_{oxidaci\acute{o}n}}$	 \hspace{3cm}	 & t \\
\end{tabular}

 \item $\mathrm{  SrO}$
  \item $\mathrm{TiO_2}$
 \item $\mathrm{  CaO_2}$
 \item $\mathrm{MgCr_2O_7}$
 \item $\mathrm{  NH_4IO}$
 \item $\mathrm{  P_2S_3}$
 \item $\mathrm{Al(HSO_3)_3}$
 \item $\mathrm{Ni(OH)_3}$
 \item $\mathrm{  SbH_3}$
 \item $\mathrm{  PCl_5}$
 \item $\mathrm{  BaTe}$
 \item $\mathrm{  HI}$
 \item $\mathrm{  Mn(HSe)_4}$
 \item $\mathrm{  CaMnO_4}$
 \item $\mathrm{HPO_3}$
 \item $\mathrm{  ICl_5}$
 \item $\mathrm{  CH_4}$
 \item $\mathrm{CO_2}$
 \item $\mathrm{  Ca(MnO_4)_2}$
  \item $\mathrm{  HgCl_2}$
 \item $\mathrm{  PtBr_2}$
\end{enumerate}

\end{large}


\end{document}
